---
title: "GIMP на CG Event 2014"
date: "2014-12-08"
featured_image: "images/cg-event-2014-announce.jpg"
summary: "13 декабря на московской конференции CG Event 2014 вас ждёт встреча с участниками проектов GIMP и Krita. Например, в ходе выступления «Свободная 2D-графика: от айдентики до геймдева» вы сможете увидеть самые интересные и сложные работы, сделанные в GIMP, узнать о новостях и планах проекта."
---

13 декабря на московской конференции CG Event 2014 вас ждёт встреча с участниками проектов GIMP и Krita. Например, в ходе выступления [«Свободная 2D-графика: от айдентики до геймдева»](http://www.cgevent.ru/?p=8186?utm_source=gimpru&utm_medium=announce&utm_campaign=event2014promo) вы сможете увидеть самые интересные и сложные работы, сделанные в GIMP, узнать о новостях и планах проекта.

В этом же блоке докладов Дмитрий Казаков расскажет о том, что нового в проекте Krita, а команда Blend4Web представит свой проект, позволяющий при помощи Blender создавать интерективные 3D-приложения на основе WebGL. Все выступления блока перечислены в [анонсе на digilinux.ru](http://digilinux.ru/2014/12/08/cg-event-2014-announce/).

Секция о свободном софте — лишь небольшая часть конференции, на которой запланировано более сотни докладов и мастер-классов. Также на CG Event:

- традиционный конкурс Wacom для художников;
- рассказ о создании [визуальных эффектов](http://www.cgevent.ru/?p=8585) в ходе подготовки к Олимпийским играм 2014 в г. Сочи;
- выступления специалистов зарубежных студий MPC и Framestore, которые поделятся секретами производства самых кассовых блокбастеров последнего времени: ["Малефисента", "Годзилла", "Стражи Галактики"](http://www.cgevent.ru/?p=7922?utm_source=gimpru&utm_medium=announce&utm_campaign=event2014promo), ["Дракула"](http://www.cgevent.ru/?p=8279?utm_source=gimpru&utm_medium=announce&utm_campaign=event2014promo);
- секции об игровой графике, архитектурной визуализации, motion design и многое другое.

Полностью с программой вы можете ознакомиться на [сайте конференции](http://www.cgevent.ru/?page_id=6305?utm_source=gimpru&utm_medium=announce&utm_campaign=event2014promo).
